# Задание №2. Веб-хранилища №1

## Что такое Local Storage и Session Storage? В чём заключается их различие?

SessionStorage (сессионное хранилище, хранилище сессии)
Сессионное хранилище - это объект sessionStorage, который позволяет хранить данные для каждого домена, доступные на протяжении сессии, пока открыт браузер, и даже в том случае, если была осуществлена перезагрузка страницы. Однако закрытие вкладки браузера, самого браузера или перезагрузка компьютера приводит к удалению данных из sessionStorage.

Local Storage (Локальное хранилище) - это объект, который позволяет хранить данные для каждого домена в течение неограниченного времени (после закрытия вкладки браузера, самого браузера, перезагрузки компьютера), а точнее пока пользователь самостоятельно не удалит данные.

В отличие от сессионного хранилища, локальное хранилище хранит данные в течение неограниченного количества времени. Они сохраняются при закрытии браузера и выключения компьютера. Но, хоть эти данные могут храниться бесконечно в браузере, обычный пользователь может их удалить, например выполнив очистку истории

## Какие существуют основные методы взаимодействия с localStorage и sessionStorage через консоль в браузере? 

Методы и свойства:
setItem(key, value) – сохранить пару ключ/значение.
getItem(key) – получить данные по ключу key.
removeItem(key) – удалить данные с ключом key.
clear() – удалить всё.
key(index) – получить ключ на заданной позиции.
length – количество элементов в хранилище.

## Как производить сохранение, получение, удаление данных, очистку хранилища?

Сохранение данных в localStorage: localStorage.setItem('name', 'John');
Получение данных из sessionStorage: sessionStorage.getItem('age');
Удаление данных из localStorage: localStorage.removeItem('name');
Очистка хранилища sessionStorage: sessionStorage.clear();

## Что такое IndexedDB? 

Это объектная база данных, которая намного мощнее, эффективнее и надежней, чем веб-хранилище пар ключ/значение, доступное посредством прикладного интерфейса Web Storage. Как и в случае прикладных интерфейсов к веб-хранилищам и файловой системе, доступность базы данных определяется происхождением создавшего ее документа.

## Чем этот вид хранилища отличается от описанных выше?

IndexedDB - более мощный и гибкий механизм хранения данных в браузере, чем предыдущие два. Он позволяет хранить большие объемы структурированных данных и осуществлять сложные запросы к ним. Кроме того, IndexedDB поддерживает транзакции и версионирование данных. Предыдущие два предназначены для хранения небольших объемов данных и не поддерживают сложные запросы или транзакции.

## Как можно просмотреть содержимое всех веб-хранилищ в браузере?

DevTools (нажав F12), раздел "Application" и выбрать Storage в левой панели, там будут Local Storage, Session Storage, IndexedDB